荷蘭電車槍擊案土耳其籍疑兇被捕 首相指事件打擊全國民眾信心

荷蘭造成3死5傷的電車槍擊案，警方拘捕了三名涉案疑犯，其中土耳其籍疑兇是一名積犯，警方在他的車上發現字條，指他有明顯恐襲動機。

在中部烏得勒支市，槍擊案發生後翌日，市內交通大致回復正常，不少市民帶同鮮花前來悼念。

一名中學生說：「我並不害怕，因為我認為這是他們(槍手)的目的，但你會感到身處這城市不安全，但我現在鬆了一口氣，怎麼說呢，涉案疑犯被捕非常好，但我為遇害的人感到難過，包括目擊者和家屬。」

荷蘭國會開會前，先為烏得勒支市槍擊案和新西蘭基督城的槍擊案死者默哀悼念。

首相呂特表示，兩宗悲劇讓荷蘭人民與新西蘭人民更加團結，但承認事件打擊全國民眾的信心及安全感，亦同時令當局對同類事件覺醒。

警方至今拘捕三名涉案疑犯，包括37歲土耳其男子塔尼什。檢察部門公布更多有關他的背景資料，指他涉及多宗刑事案件，包括前年一宗強姦案，他上訴獲准保釋，案件原定七月開審，另外亦涉及多宗非法藏有槍械、店舖盜竊及企圖盜竊案。

警方又說，在塔尼什的車上發現一張字條，認為他明顯有恐襲動機，但無透露詳情。

事發在周一早上近十一點，槍手在一架電車上向乘客開槍，造成多人死傷。

唔透露即係紙 99% 寫住支持穆斯林啲嘢